**4258. – Nardurus salzmanni** Boiss. (CATAPODIUM SALZMANNI Coss. in Boiss.). – Plante annuelle de 10-30 cm, glabre, à racine fibreuse ; tiges très grêles, dressées ou genouillées à la base ; feuilles courtes, sétacées-enroulées, lisses ; épi très long et très grêle, filiforme-cylindracé, dressé ou arqué ; épillets très petites, écartés, lancéolés, atténués au sommet, à 3-5 fleurs étroites et mutiques ; //glumes presque égales, toutes deux obtuses, la supérieure linéaire-oblongue, trinervée ; glumelles inégales, l'inférieure linéaire-oblongue, obtuse et échancrée, mutique ; caryopse linéaire-trigone, libre. //
Lieux secs et arides, aux environs de Marseille, où il est assez abondant. – Espagne ; Algérie ; Asie Mineure. = Mai-juin.